賭波青年求助增中學生佔一成

賭波青年求助增
中學生佔一成

要聞

【本報訊】民政事務局上月初發佈報告指港人賭博率下降，有專門提供戒賭服務的中心昨反駁指，自2002年賭波合法化後，賭波求助個案佔全部求助數字不斷上升，由2003年的36.8%升至今年的59.3%，研究顯示幾乎全部年輕足球賭徒在20歲以下便開始接觸賭博，當中一成是中學生。

明愛展晴中心指民政事務局的報告結果不盡不實。

中三開始沉迷 曾輸40多萬

明愛展晴中心在2003年10月到今年5月間，分析310名25歲以下足球賭徒的求助個案。團隊主任陳志華指，個案當中有逾一成是中學生，值得社會關注，他稱有五成人賭波5年內已要尋求中心協助，反映足球賭博能在極短時間內令青少年沉迷；賭波引致的後果嚴重，七成人有情緒困擾，近一成五人更有自殺念頭。
26歲的阿檸從事文職，中三便請師兄幫忙投注賭波，19歲在同事的渲染下開設外圍戶口，每每賭至限額3萬元，「想贏番之前輸嗰啲」；他表示若有投注，觀看球賽時會更投入，現時更可上網觀看球賽，透過apps下注，十分方便。
他最多曾贏11萬元，但亦輸過40多萬，曾借家人、朋友數萬元，又向銀行借貸十多萬，信用卡亦有7萬款項未清，他覺得沒面見朋友，愧對家人，而母親一句「輸咗嗰啲追唔番」令他決心戒賭；阿檸賭博3年半才接受戒賭服務，目前仍未完全康復，因4年來間中或會避見輔導員。
高級督導主任鄧耀祖引用賽馬會數據，指足球賭博投注總額在13年間，由160億升到867億，促請政府應仿效澳洲，將博彩稅撥1至2%入「平和基金」，資助戒賭服務或作宣傳，並把現時戒賭服務由合約資助，變為恒常資助模式。
鄧直斥政府即使委託大學多次發表賭博研究，卻沒有落實任何建議，例如2011年的研究提出調高合法賭齡、2008年提及設立中央賭博問題事務委員會，集中宣傳、研究和提供治療，但至今沒落實。他認為港府應仿效新加坡把合法賭齡提高至21歲。
■記者楊桂銣

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：